利用TVB新聞台爭取民意！

幫share! Post from Facebook page 金水

以下係一位TVB新聞部一位資深小薯的個人經驗和見解

《TVB攻略，搶佔中間的大多數》

首先TVB新聞喺反送中運動以黎，收視有增無減，雖然大家好反感，但不得不承認佢嘅影響力，特別係對中間偏藍嘅市民，所以呢一篇係一篇係無奈嘅實況下點樣令到TVB盡量減低維穩威力。

近日好多人會追擊TVB嘅前線記者，但係咁樣做只會比更加多嘅黑材料袁花唱衰示威者，希望大家真係唔好攪前線記者

1. TVB嘅前線記者同攝影係微藍至深黃，多數以淺黃為主，放心比前線影到越多嘢越有機會出到正常嘅故仔（當然要避免影響自身安全），越影唔到嘢只會出得更多建制聲音/政府聲明。

2.請大家盡力提供警察嘅黑材料片段（特別係其他傳媒，元朗恐襲係最好嘅例子，如果唔係林卓廷同立場比片，TVB影到既其實好少，出黎既新聞就會完全唔同），因為TVB其實好孤寒，得好少嘅拍攝隊伍，而且袁花對非自家影到嘅片段有嚴格嘅管控，網上既片通常唔俾出，除非拍攝者提供片段+講述事件

3.係攝影機附近唔好講粗口，請大聲討論事件既前因後果（例如：嘩！有冇搞錯，警察宿舍上面掉玻璃樽落嚟，想謀殺咩！）

因為直播時聽到粗口會推走條聲，而主播都只係望住畫面旁述，係攝影剛到，記者未有料返嘅時候，主播唔敢講咩事引致示威者衝擊，所以會出現一面倒話示威者既情況。

4.受訪時可以扮藍絲但最後插政府一刀（例如：阻住人哋返工梗係唔好啦（要扮好嬲），林鄭有無攪錯歸縮左兩個星期，搞到越嚟越大件事），因為袁花既平衡原則，一定要一正一反嘅聲音（就算社會明顯係大部分支持），與其比班港豬廢老亂咁吠，不如我哋用嚟返插一刀。

5.受訪個陣唔好叫口號，上網睇多評論袋定兩個精警嘅論點，或者講一啲具體嘅親身經歷，咁樣最後被採用嘅機會會高好多。

6.黑衫中後場盡量展示對警察/市民禮貌既一面，爭取道德高地嘅畫面（我曾經有一位無知師奶親戚，因為問路被前線兇過一句，自此就驚晒所有示威者，無心譴責只係溫馨提示），前線盡量減少埋身肉搏，雖然用遮打黑警係極輕微嘅暴力，但係埋身肉搏嘅畫面係好大威力。

7.關於杯葛TVB落廣告嘅商戶，其實唔應該搞翡翠台嘅廣告，要攪83同85台先會對袁花造成壓力，因為新聞部嘅財政係獨立㗎，搞翡翠台係誤中副車，幫袁花搞冧節目部/戲劇部，扶佢上位。

8. 關於叫新聞部既員工辭職，其實佔中之後試過一次，超過兩成既記者同一時間走，反而比袁花大換血，令新聞部更易管控，因為新聞部分工十分細緻，新員工好快已經可以填補位置，反而要有經驗嘅記者先知點係崗位內盡量爭取。

以上係一位TVB新聞部一位資深小薯的個人經驗和見解，未必100%正確，大家自行選擇覺得合理既黎做，唔啱聽就由佢。

雖然唔希望，但呢場運動好可能會變成長期抗爭，希望各位兄弟真正Be Water，以最能夠維持而有效既行動爭取最大嘅支持，天佑香港🙏

PS:如果覺得合理既話，請巴絲轉推連登，在下沒有帳號🤦🏻‍♂️

睇完好似幾make sense, 一齊諗諗佢？

Hmm...
寫文條友今個月先出世？
個時序係6月初時cctvb亂咁剪片
所以遊行示威嘅時候先會次次得佢地俾人遮

仲有佢點樣因果倒轉咁剪片
點樣刻意隱瞞藍絲暴行 都唔係受黃絲嘅行為影響而出現吖

其實講得有道理喎

扮藍絲但最後插政府一刀會俾人 cut 走後面。

新聞部冇收入，收入就靠廣告。杯葛TVB落廣告要做，令 TVB 收皮。

其實搞廣告商嘅話，應該搞喺83同85台落廣告嗰啲，即係：
中原地產特約：日日有樓睇 嗰啲

4 可以話冇乜用，佢可以剪頭剪尾，甚至唔出
申利：家人親身經歷

兩個月來，有無數辯論，有以下觀察：
1. 藍絲分幾種：A）偽中立型；B）不理世事形；C）生意人形；D）無理盲撑形

2. 討論時，儘量自己SET AGENGA，唔好俾人帶住

文宣例子
3. 阿爺其實好需要香港，只係唔需要香港人，你睇，港交所都揾個大陸佬去做CEO!所以D仔其實好難去發展。

4. 全世界冇一個國家同地方，D高官嘅仔女都攞外國護照同係外國讀書，習近平個女都去哈佛，等D高官佢地D家屬真愛國先，再同班仔講大灣區啦!

5. 法治，香港仲有法治？法治包括三部份，執法，檢控，同審判，警察連買筆都拉，黑社會喺隔離又唔拉，企喺到告暴動，白衫亂打人唔告，可以信法官，但係警察同律政署，不了。

6. 貪官D錢喺瑞士，373個中個人有7.8萬億人仔，未計其他國家，共產黨真係好仆街!

7. 另類攬炒，其實內地貪官同商家佬暗地支持仔，因為送中就係想拉佢地同佢地香港D錢，共產黨將佢地權鬥攪亂香港，俾佢地纍死

8. 香港商家佬都驚，你睇大劉第一個出嚟，不過暗啞底傾掂數

9. 上海深圳成日想做金融中心，佢地最想搞亂香港，又係共產黨內鬥連纍香港

10. 中國咁多天災橫禍，其實係報應，共產黨做得太多陰質事，香港宜家就嚟都比佢地搞成咁

最後，想問問大家(出個幾次冇人覆)告popo去海牙國際法庭有冇得諗？